[想撕票?]《環時》：攞敍利亞開刀 幫自己立威

美國在地中海的兩艘戰艦於周四晚上8時45分（香港時間周五早上8時45分），向敍利亞發射59枚巡航導彈，聲稱以打擊阿薩德政府的重要軍事目標，以「報復本周發生的化學武器襲擊平民事件」。有美國官員透露，特朗普已親自知會正在訪美的中國國家主席習近平。

中國外交部發言人華春瑩今在例行記者會上表示，中方在化武問題上的立場是一貫的，反對任何國家、任何組織、任何個人在任何情況下、出於任何目的使用化學武器。中方譴責近日在敍利亞發生的化武襲擊事件，支持聯合國有關機構對所有使用或疑似使用化武事件進行獨立全面的調查，以確鑿證據為基礎，作出經得起歷史和事實檢驗的結論。華春瑩並指，現在的當務之急是防止局勢進一步惡化，維護好來之不易的政治解決敍利亞問題的進程。

而今日中午時，中共喉舌《環球時報》也發表了社評，指特朗普拿敍利亞開刀，給自己「立威」。文章指，美國今天對敍發動軍事打擊，是在沒有國際組織對4日化武襲擊進行調查和責任認定，安理會也沒有做出相關決議的情況下進行的。特朗普政府行動之快，與奧巴馬政府當年就是否動武進行反復評估形成鮮明對照。

文中還特別指出：「特朗普迅速決定軍事打擊阿薩德政府，是要為自己擔任美國總統『立威』。他要證明，奧巴馬不敢做的，他敢做。奧巴馬猶豫不決的，他態度鮮明。他還要向世界證明，他不是『商人總統』，他會在自己認為必要的時候毫不遲疑地動用美國軍事力量。」

文章指，這次軍事行動開啟了外國軍事力量直接打擊阿薩德政府的閘門，意味着外部干預敍利亞局勢的嚴重升級。此外，此次軍事行動很可能致使普京政府與特朗普政府的「翻臉」，從而使二者之間互伸橄欖枝的「蜜月」結束。美俄矛盾將再次凸顯至前台，重新經歷奧巴馬政府從向莫斯科示好轉為與普京嚴重對立的輪回。

文章最後以特朗普之前說過的話，摑特朗普一巴：「特朗普就在不久前還曾表示，同時打擊『伊斯蘭國』和敍利亞政府將是『愚蠢的』，但一轉眼他又以近乎『史上最快速度』發佈轟炸敍利亞政府軍的命令。這是他針對國際事務的第一個重大決定，其中的倉促、前後左右的一些矛盾性都給人留下深刻印像。」

中國成為最大贏家

他還要向世界證明，他不是『商人總統』，他會在自己認為必要的時候毫不遲疑地動用美國軍事力量
中共係咪好後悔之前以為佢真係『商人總統』
仲call埋d華人同鄉會幫佢拉票
當選撐希拉莉咪好囉

商人出身，將個所謂太子黨撚狗咁撚

可能商人出身先識點樣將自己談判籌碼提到最高